const data2016_2 = [
  {
    question:
      "Los orificios que permiten la salida de agua de la cubierta se denominan:",
    options: ["Lumbreras", "Escotillas", "Imbornales", "Portillos"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Si quisiéramos ventilar un espacio del buque utilizaríamos:",
    options: [
      "Los candeleros",
      "Las bañeras",
      "Los barbotenes",
      "Los manguerotes",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "El elemento que, conectado a la rueda, invierte el sentido de giro de la pala del timón se denomina:",
    options: ["Guardines o guarnes", "Servomotor", "Limera", "Mecha"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "El lado o costado opuesto de donde viene el viento se denomina:",
    options: ["Barlovento", "Escora", "Sotavento", "Adrizamiento"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "La rueda por donde laborea un cabo se denomina:",
    options: ["Bita", "Guiacabos", "Roldana", "Cornamusa"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "El cabo cuyos chicotes se amarran a la cruz del ancla y a un boyarín se denomina:",
    options: ["Cabo de leva", "Vuelta de rezón", "Cabo de garreo", "Orinque"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "El movimiento longitudinal de la embarcación, alzando y bajando la proa y la popa, se denomina:",
    options: [
      "Balances longitudinales",
      "Cabezadas",
      "Machetazos",
      "Estrechonazos",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "A la propiedad que tiene el buque, una vez escorado, de recuperar su posición de equilibrio cuando se encuentra flotando en aguas en reposo, se denomina:",
    options: [
      "Estabilidad dinámica longitudinal",
      "Estabilidad estática longitudinal",
      "Estabilidad estática transversal",
      "Estabilidad dinámica transversal",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "¿ Cuál de las siguientes afirmaciones NO es correcta?",
    options: [
      "Se recomienda que las líneas de vida sean planas, para no resbalar si se pisan",
      "La línea de amarre del arnés de seguridad debe ser de longitud corta, para evitar caer al agua",
      "El arnés de seguridad debe afirmarse preferentemente al pecho",
      "Debe haber, como mínimo, un chaleco salvavidas por cada tripulante, incluidos los de los niños",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Si en una persona no hay signos de circulación sanguínea, o no estamos seguros de que la tenga, realizaremos:",
    options: [
      "Sólo respiración boca a boca",
      "Sólo masaje cardiaco",
      "Maniobra RCP (reanimación cardiopulmonar)",
      "No se puede hacer nada, es imposible su reanimación",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "El Capitán de un barco, deberá prestar ayuda y/o auxilio a otra embarcación:",
    options: [
      "Sólo si recibe la petición de ayuda de un centro de Salvamento",
      "Debe acudir al auxilio, si está en condiciones de hacerlo, sea cual fuere la fuente de la que recibió la petición de auxilio",
      "Al ser una embarcación deportiva, solo acudirá si la otra embarcación es de la misma nacionalidad",
      "Acudirá al auxilio, pero no a toda máquina, ya que son los servicios de rescate y salvamento los encargados de tales tareas y debemos dar tiempo para que lleguen y sean los primeros en dar auxilio y ayuda",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La descarga de restos de comida desmenuzados con restos de papel y vidrio, depositados en una Bolsa de Plástico para basuras, fuera de una zona especial se hará:",
    options: [
      "Entre 3 y 12 millas de tierra",
      "A más de 12 millas de tierra",
      "A más de 25 millas de tierra",
      "Está prohibida; se mantendrá a bordo hasta llegar a tierra",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
];

export default data2016_2;
